中国顯然沒資格舉辦2022年奧運會

十位美國參議員聯名致函國際奧委會，指出中國侵犯人權的行徑與奧林匹克精神相悖，他們這封信將石沉大海。

作者：馬西莫·英特羅維吉（Massimo Introvigne）

2019年12月5日，美國前總統候選人馬可·魯比奧（Marco Rubio）等十位有影響力的參議員聯合致信國際奧林匹克委員會（簡稱國際奧委會，IOC）主席托馬斯·巴赫（Thomas Bach），要求他重新審核在北京舉辦2022年冬季奧運會的決定。《寒冬》隨文公布他們的信函，相關內容全在信裡面。

這些參議員指出，2014年國際奧委會通過了《奧林匹克2020議程》（Olympic Agenda 2020），該議程其中一個要求是：不遵循國際人權標準的國家不能舉辦奧運會。

他們還指出，該決定是在2008年北京奧運會的一系列爭議問題之後作出的。當時，有很多人譴責中共政府以「奧運會期間需要保證公共秩序」為藉口進一步打擊維吾爾穆斯林、藏傳佛教徒、基督徒以及人權活動人士。

此外，有證據表明中國利用童工來趕製出售給遊客的奧運會紀念品。

國際奧委會會取消中國的舉辦權嗎？很可能不會，而參議員對其中原因也很清楚。巧合的是，國際奧委會已經決定2024年才開始落實《奧林匹克2020議程》，也就是北京舉辦冬季奧運會兩年之後，這涉及到巨大的商業利益。所以，中共自然不受該議程約束，成為漏網之魚。

參議員在信函中說道，除了《奧林匹克2020議程》之外，國際奧委會的其他文件中也有涉及人權的內容。但是他們知道這無濟於事。耗資過億的中共奧林匹克盛會將如期舉行，絲毫不受影響，但卻是自由世界的人們起來譴責這一醜聞的好機會。

比人取消資格既話

攪返個東莞運動會J下啦

又贏🙈

國際共痿會

幾時先知結果

08年哥陣都嘈過唔比北京搞結果咪又比

攬炒巴會唔會幫手游說

boycott2022olympic

又係Marco Rubio

美國帶頭杯葛囉

奧委會算吧啦
錢行頭架佢地

咪係，1980年蘇聯搞就係冇左一堆西方國家

其實之前都講過，想打沈中共，最好辦法唔係阻止佢舉辦奧運，而係俾你照舉辦到，但係杯葛佢

搞一場世界級賽事開支好大，開一場要靠旅遊業同佢間接帶嚟嘅零售同餐飲業去cover返成本，如果多遊客嚟就有機會可以填到筆數之餘重賺到利潤，但少遊客嘅話分分鐘連成本都填唔到

杯葛奧運就令佢填唔返sunk cost，蝕住錢搞奧運，你阻佢搞奧運只係令佢唔使再出錢搞，除咗無面子之外幾乎無損失

唔俾佢搞先至幫左佢喎，當年2008要面子燒左唔知幾多錢一成都唔知收唔收得返，而家D場館同選手村好多都荒廢晒。

冷戰冷戰

仲冷戰 開戰啦

冬奧就不嬲都蝕架嘞, 豬頭骨黎
所以奧委會點都唔會亂咁取消架

共狗要解體了

2022年都唔知中共係唔係度了
同埋就算係度都就斷氣仲邊有錢
果頭近啦過唔到三年

唔會取消就更好

好撚天真, 但希望成真啦吓

咁你記住我講過共狗唔會超過三年

但查實無咩國家想啃呢舊豬頭骨

到時候... 中國？咩嚟㗎？